<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts | Academic</title>
    <link>https://example.com/post/post6/</link>
      <atom:link href="https://example.com/post/post6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Posts</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 19 May 2022 18:12:31 +0300</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Posts</title>
      <link>https://example.com/post/post6/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Оформление отчёта</title>
      <link>https://example.com/post/post6/post6/</link>
      <pubDate>Thu, 19 May 2022 18:12:31 +0300</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/post6/post6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Отчет может содержать до 35-40 страниц. В некоторых случаях допускается увеличивать объем до 45 страниц. При этом на введение отводят две-три страницы. В работе может быть до четырех разделов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Согласно ГОСТам, отчет по практике должен иметь следующую структуру:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;титульный лист;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;план прохождения практики;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;отзыв руководителя;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;аннотация;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;раздел с сокращениями и условными обозначениями;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;оглавление и введение;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;основная часть практической работы;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;заключение;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;использованная литература списком;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;приложения и дополнительные материалы.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Приложения включаются в практику по мере необходимости.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В отчет по практике всегда входит план и отзыв научного руководителя. Эти два раздела следуют в работе один за другим. После отзыва научного руководителя размещают аннотацию. В ней подчеркивается актуальность работы, размещается ее краткая характеристика. Введение должно содержать данные о практике: время, место, продолжительность практики, а также виды выполненных работ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Требования к оформлению работы
Оформление работы по ГОСТ подразумевает не только строгую структуру, но и выбор определенных шрифтов и их размеров, грамотное оформление списка литературы и правильное размещение графических элементов в тексте.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Текстовую часть практической работы выполняют тремя основными способами:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;на компьютере согласно ГОСТ 2.004;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;на пишущей машинке;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;от руки – согласно ГОСТ 2.304 (речь идет об использовании чертежного шрифта).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Если отчет набирают на компьютере и распечатывают на принтере, то работать следует в Word или аналогичном редакторе. Распечатывают отчет на листах А4. Текст набирают шрифтом Times New Roman. Заголовки разделов имеют размер шрифта 16 пунктов, заголовки подразделов — 14 пунктов. Основной текст выполняют обычным шрифтом размером в 14 пунктов. Шрифт в разделах и подразделах полужирный. При оформлении нужно выбрать одинарный межстрочный интервал.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Дополнительную информацию можно узнать в ГОСТ 2.105-79 и ГОСТ 7.32-2001.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Разделы и подразделы в отчете
Отчет по практике разбивают на разделы и подразделы. При необходимости в работу включают пункты и списки. Разделы практически всегда начинаются с нового листа. Их нумеруют арабскими цифрами в порядке очередности. Название раздела выравнивают по центру, для него используют полужирный шрифт Times New Roman (16 шингл).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Подразделы нумеруют арабскими цифрами. Для названия разделов используют прописные буквы, для подразделов – строчные (за исключением первой). Последние выравнивают по левому краю, используя красную строку. Для подразделов используют полужирный шрифт (14 шингл).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Желательно, чтобы название разделов были максимально краткими – переносить слова нельзя. То же касается и  подразделов. Расстояние между названием раздела и заголовком подраздела должно составлять 8 мм.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поля, отступы и страницы
Как уже было сказано ранее, отчет по практике оформляется на листах формата А4. Это требование касается всех листов в работе, включая титульный. На листах не должно быть рамки  и подобных элементов. Достаточно отступов: слева – 30 мм, справа – 10 мм, сверху – 15 мм, снизу – 20 мм.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Страницы нумеруют, отсчет начинается с титульного листа. Номер на титуле не проставляют.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Графика, таблицы и другие элементы
В отчете по практике могут присутствовать графические элементы, таблицы и формулы.. Согласно ГОСТ, изображения, таблицы и схемы можно разместить:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;сразу после абзаца, в котором упоминается элемент;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;на следующей странице;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;в приложении.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Наиболее удобен первый способ: человек, который начнет читать отчет, точно не потеряет важные данные. Он сразу ознакомится со всеми графическими элементами.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Формулы размещают непосредственно после упоминания. Их выравнивают по центру.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Формулу можно создать с помощью редактора Equation Editor, а затем вставить в текст работы. Обычно используют 14 шингл для символов в формуле.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Требования к форме изложения текста отчета
Отдельные символы в отчете по практике употреблять нельзя:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;значок диаметра (вместо этого пишут слово «диаметр»);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;символ «-« для обозначения отрицательной температуры (вместо этого пишут слово «минус»);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;индексы стандартов без регистрационного номера;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;математические символы &amp;lt;, &amp;gt; и = без чисел.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;В отчете по практике может быть собственная система наименований или сокращений, но только при наличии соответствующего раздела. Его нужно разместить перед оглавлением.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Работа над отчетом по практике может показаться тяжелой и муторной, но это совсем не так сложно, как кажется. Текстовый редактор облегчит задачу.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
