<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts | Academic</title>
    <link>https://example.com/post/post4/</link>
      <atom:link href="https://example.com/post/post4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Posts</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 12 May 2022 16:16:48 +0300</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Posts</title>
      <link>https://example.com/post/post4/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Язык разметки Markdown</title>
      <link>https://example.com/post/post4/post4/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2022 16:16:48 +0300</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/post4/post4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Markdown — язык разметки текстов. Такие тексты легко писать и читать. Их можно без труда сконвертировать в HTML. Большинство программистов предпочитают Markdown для написания документации, описаний своих проектов, написания блогов и так далее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что это значит?
«Язык разметки» — это просто набор соглашений, правил.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Допустим, что вы общаетесь с другом по СМС. В них нельзя сделать текст жирным или наклонным. Вы договариваетесь с другом: если я пишу &lt;em&gt;что-то&lt;/em&gt; вот так между звездочками, то считай, что это наклонный текст. А если я пишу &lt;strong&gt;что-то&lt;/strong&gt; между двумя звездочками, то считай, что это жирный текст. Вы придумали правила.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Markdown — это набор подобных правил.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Интенсив: «Верстка веб-приложений». Вся база за 2 месяца
Правила понятны разным программам и сайтам. Например, «Вопросы и ответы» в уроках на Хекслете поддерживают Markdown. Это значит, что вы можете писать туда тексты по правилам Markdown, а после нажатия «Отправить» разметка станет реальной: текст в одинарных звездочках станет наклонным, текст в двойных звездочках станет жирным и так далее. Это конвертация из Markdown в HTML.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Зачем это нужно?
Для добавления разметки туда, где невозможна реальная разметка. Например, в простом текстовом файле или в тех же СМС, где невозможно выделение жирным, создание заголовков, выделение цитат и пр.
Для более удобного написания текстов для последующей конвертации в HTML или другие форматы.
Синтаксис Markdown
Это краткий справочник основных элементов синтаксиса Markdown. Единого стандарта не существует и разные версии Markdown могут отличаться в деталях. Но базовые элементы из списка ниже поддерживаются во всех стандартах.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
